---
title: "Express모듈json전송ㅡmd"
date: 2020-05-18T11:30:54+09:00
draft: true
---
출처:
https://3dmpengines.tistory.com/1863

```
var express = require('express');

var http = require('http');

var app = express();      //express 서버 객체

//app 에 임의의 문자열인 port 로 속성을 세팅함
//환경 변수에 PORT 를 설정했다면 그것을 포트로 그렇지 않으면 3000 으로 포트 번호를 express 에 세팅함
app.set('port', 3000);
//속성을 set 으로 설정하고 get 으로 가져올 수 있다

//미들웨어 등록(미들웨어 == 함수)
app.use(
    //http 에서 제공되는 모듈에서 express 에 필요한것이 추가된 것을 파라미터 req, res 로 전달된다
    //req : request 객체
    //res : response 객체
    function (req, res, next) {
        console.log('middle wared was called : first');

        //객체에 멤버 추가
        req.user = 'to next Middleware';

        next();       //next를 실행하면 그다음 미들웨어가 받아서 처리하게 됨
        //이때 req, res 를 넘겨준다

    }
);


//그다음 미들웨어 등록
//첫번째 미들웨어로부터 req, res 를 받게 받아서 처리하게 된다
//첫번째 미들웨어의 것을 두번째 미들웨어서 받아서 처리하게 된다
app.use(
    function (req, res, next)
    {
        console.log('middle wared was called : second');

        //[1 번째 방법]
        //이때 응답을 보낸다
        /*
        res.writeHead(200,  //정상 응답
            { "Content-Type": "text/html;characterset=utf-8" }    //문서를 html 형과 해당 문자 캐릭터 셋으로 보냅
        );
        res.end('<h1> response from server first </h1>' + req.user);      // 전송함
        */

        //[2 번째 방법]
        var val = { 'key': 333 };
        //writeHead, end 를 한번에 send, 그리고 객체를 보낼 수가 있음
        //객체를 넘길대는 json 포멧으로 넘어감
        /*
        res.send(val);
        */


        //[3 번째 방법]
        //val 객체를 json 문자로 바꿔 전송 가능
        /*
        var jsonDatas = JSON.stringify(val);
        res.send(jsonDatas);
        */


        //[4 번째 방법]
        var jsonDatas = JSON.stringify(val);
        //문서 자체를 json 으로 보내는 방법
        res.writeHead(200,  //정상 응답
            { "Content-Type": "application/json;characterset=utf-8" }    //문서를 json 타입으로 보냄
        );
        res.write(jsonDatas);
        res.end();      // 전송함
    }
);



//웹서버를 app 기반으로 생성
var appServer = http.createServer(app);
appServer.listen(app.get('port'),
    function () {
        console.log('express 웹서버 실행' + app.get('port'));
    }

);

```
